%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015}
\logo{}
\title{Fonction inverse}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Fonction inverse et Inéquations}
  Le but de l'exercice est de résoudre les inéquations $\frac{1}{x}\leq a$ ou $\frac{1}{x}\geq a$, pour un nombre réel $a$ non nul ($a\neq0$).
  \begin{enumerate}
    \item Rappeler le sens de variations de la fonction inverse $x\mapsto\frac{1}{x}$.
    \item Rappeler la définition de \emph{«~La fonction $f$ est décroissante~»}.
    \item En déduire les solutions de $\frac{1}{x}\leq a$ et $\frac{1}{x}\geq a$.
    \item \emph{Application :} Résoudre les inéquations suivantes.
      \begin{columns}
        \begin{column}{.4\textwidth}
          \begin{enumerate}
            \item $\frac{1}{x}\leq 3$
            \item $\frac{1}{x}\geq -10$
          \end{enumerate}
        \end{column}
        \begin{column}{.4\textwidth}
          \begin{enumerate}
            \item $\frac{2}{x}\leq -5$
            \item $\frac{1}{x}\geq 0$
          \end{enumerate}
        \end{column}
      \end{columns}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
